const questions = [
    {
        "question": "Câu 201: Thủ đoạn đóng vai trò “xương sống” trong chiến lược “Chiến tranh đặc biệt” của Mỹ là...",
        "options": [
            "A. tăng cường viện trợ quân sự, cố vấn quân sự, quân đội Sài Gòn",
            "B. thực hiện chiến thuật mới “trực thăng vận”, “thiết xa vận”",
            "C. dồn dân lập “Ấp chiến lược",
            "D. lập bộ chỉ huy quân sự Mỹ ở miền Nam"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 202: Từ năm 1961 đến 1965, Mỹ thực hiện chiến lược chiến tranh gì ở miền Nam Việt Nam?",
        "options": [
            "A. Chiến lược “Chiến tranh đơn phương",
            "B. Chiến lược “Chiến tranh đặc biệt",
            "C. Chiến lược 'Chiến tranh cục bộ'",
            "D. Chiến lược 'Việt Nam hóa chiến tranh'"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 203: Pháp thực hiện rút quân khỏi miền Nam Việt Nam trong bối cảnh nào?",
        "options": [
            "A. Pháp đã hoàn tất chuyển giao trách nhiệm thi hành Hiệp định Giơ-ne-vơ cho Mỹ",
            "B. Pháp đã thi hành đầy đủ các điều khoản của Hiệp định Giơ-ne-vơ",
            "C. Miền Nam đã tiến hành hiệp thương tổng tuyển cử thống nhất đất nước",
            "D. Chưa thực hiện cuộc hiệp thương tổng tuyển cử thống nhất 2 miền Nam, Bắc"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 204: Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng (9/1960) đã bầu ai làm Bí thư thứ nhất?",
        "options": [
            "A. Hồ Chí Minh",
            "B. Phạm Văn Đồng",
            "C. Lê Duẩn",
            "D. Trường Chinh"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 205: Hiệp định Pari về chấm dứt chiến tranh lập lại hoà bình ở Việt Nam được ký khi nào?",
        "options": [
            "A. 20/7/1954",
            "B. 22/12/1954",
            "C. 27/2/1973",
            "D. 27/1/1973"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 206: Từ năm 1945 đến nay nhân dân ta đã tham gia bầu cử bao nhiêu khoá Quốc hội?",
        "options": [
            "A. 9",
            "B. 10",
            "C. 11",
            "D. 12"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 207: Trọng tâm của kế hoạch 5 năm lần thứ nhất (1961 – 1965) ở miền Bắc là gì?",
        "options": [
            "A. Ưu tiên phát triển công nghiệp nhẹ",
            "B. Hoàn thành cải cách ruộng đất",
            "C. Xây dựng chủ nghĩa xã hội",
            "D. Khôi phục kinh tế sau chiến tranh"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 208: Quốc hội khóa mấy đã quyết định đổi tên nước ta thành nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam?",
        "options": [
            "A. Khoá 6",
            "B. Khoá 7",
            "C. Khoá 8",
            "D. Khoá 9"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 209: Ý nghĩa nào sau đây KHÔNG phải của chiến thắng Ấp Bắc (1/1963)?",
        "options": [
            "A. Làm dấy lên phong trào thi đua Ấp Bắc, giết giặc lập công",
            "B. Chứng minh quân dân miền Nam có thể đánh bại chiến lược “Chiến tranh đặc biệt",
            "C. Đánh dấu sự phá sản bước đầu của chiến thuật trực thăng vận', 'thiết xa vận”",
            "D. Làm phá sản hoàn toàn chiến lược “Chiến tranh đặc biệt"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 210: Mỹ đã đưa quân viễn chinh Mỹ trực tiếp tham chiến ở Việt Nam khi nào?",
        "options": [
            "A. 1963",
            "B. 1964",
            "C. 1965",
            "D. 1966"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 211: Thắng lợi nào của quân dân miền Nam đóng vai trò quyết định trong việc đánh bại chiến lược “Chiến tranh đơn phương của Mỹ (1954-1960)?",
        "options": [
            "A. Đồng khởi (Bến Tre)",
            "B. Áp Bắc (Mỹ Tho)",
            "C. Bình Giã (Bà Rịa)",
            "D. Ba Gia (Quảng Ngãi)"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 212: Chiến thắng nào của nhân dân miền Nam Việt Nam trong đông - xuân 1964-1965 góp phần làm phá sản chiến lược “Chiến tranh đặc biệt của Mỹ?",
        "options": [
            "A. Vạn Tường (Quảng Ngãi)",
            "B. Núi Thành (Quảng Nam)",
            "C. Bình Giã (Bà Rịa)",
            "D. Khe Sanh (Quảng Trị)"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 213: Mỹ đã đưa Ngô Đình Diệm lên làm thủ tướng vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 5/7/1954",
            "B. 6/7/1954",
            "C. 7/7/1954",
            "D. 15/7/1955"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 214: Nội dung quan trọng nhất của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng (9/1960) là...",
        "options": [
            "A. đề ra nhiệm vụ chiến lược cho cách mạng cả nước và cách mạng từng miền",
            "B. thông qua Báo cáo chính trị và Báo cáo sửa đổi điều lệ Đảng",
            "C. thông qua kế hoạch Nhà nước 5 năm lần thứ nhất (1961 - 1965)",
            "D. bầu Ban chấp hành Trung ương mới của Đảng"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 215: Chiến thắng nào của nhân dân miền Nam Việt Nam trong đông - xuân 1964 – 1965 góp phần làm phá sản chiến lược “Chiến tranh đặc biệt của Mĩ?",
        "options": [
            "A. Vạn Tường (Quảng Ngãi)",
            "B. Núi Thành (Quảng Nam)",
            "C. An Lão (Bình Định)",
            "D. Khe Sanh (Quảng Trị)"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 216: Nhận định nào KHÔNG đúng về Chiến lược “Chiến tranh đặc biệt”?",
        "options": [
            "A. Âm mưu cơ bản là “dùng người Việt đánh người Việt",
            "B. Là chiến lược chiến tranh xâm lược thực dân mới của Mĩ",
            "C. Có sự tham gia của quân đội Mĩ, quân Đồng minh của Mĩ",
            "D. Dựa vào vũ khí, trang bị kĩ thuật và phương tiện chiến tranh của Mĩ"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 217: Chủ tịch Hồ Chí Minh ra lời kêu gọi đồng bào và chiến sỹ cả nước: Trung Nam Bắc đều là bờ cõi của ta, nước ta sẽ nhất định thống nhất, đồng bào cả nước nhất định được giải phóng\" vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 22/7/1954",
            "B. 25/8/1954",
            "C. 12/8/1955",
            "D. 4/7/1955"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 218: Những thắng lợi quân sự của quân dân miền Nam Việt Nam trong đông xuân 1964 – 1965 có ý nghĩa gì?",
        "options": [
            "A. Chứng tỏ quân dân miền Nam có thể đánh bại chiến lược “Chiến tranh đặc biệt”",
            "B. Đánh dấu sự phá sản về cơ bản của chiến lược “Chiến tranh đặc biệt” của Mỹ",
            "C. Làm lung lay chính quyền tay sai Ngô Đình Diệm",
            "D. Làm phá sản hoàn toàn chiến lược “Chiến tranh đặc biệt” của Mỹ"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 219: Trong thời kì 1954 - 1975, thắng lợi nào là mốc đánh dấu bước chuyển của cách mạng miền Nam Việt Nam từ thế giữ gìn lực lượng sang thế tiến công?",
        "options": [
            "A. “Đồng khởi” (1959-1960)",
            "B. Chiến thắng Ấp Bắc (1963)",
            "C. Chiến thắng Bình Giã (1964)",
            "D. Tất cả các phương án trên"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 220: Hội nghị Trung ương lần thứ 15 của Đảng (đầu năm 1959) xác định con đường cơ bản của cách mạng miền Nam là...",
        "options": [
            "A. khởi nghĩa giành chính quyền về tay nhân dân",
            "B. đấu tranh chính trị hòa bình để giữ gìn lực lượng cách mạng",
            "C. kết hợp đấu tranh quân sự với đấu tranh chính trị - ngoại giao",
            "D. đấu tranh phá “ấp chiến lược\", thực hiện lập “làng chiến đấu"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 221: Hội nghị nào của Ban Chấp hành Trung ương Đảng (khóa II) đã thông qua Nghị quyết về Đường lối cách mạng miền Nam?",
        "options": [
            "A. Hội nghị lần thứ 15",
            "B. Hội nghị lần thứ 16",
            "C. Hội nghị lần thứ 17",
            "D. Hội nghị lần thứ 18"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 222: Bản đề cương cách mạng miền Nam do ai chủ trì dự thảo?",
        "options": [
            "A. Phạm Hùng",
            "B. Lê Đức Thọ",
            "C. Phạm Văn Đồng",
            "D. Lê Duẩn"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 223: Dự thảo 'Đề cương cách mạng miền Nam' được viết vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 7/1954",
            "B. 8/1955",
            "C. 8/1956",
            "D. 9/1957"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 224: Nội dung nào KHÔNG phản ánh đúng ý nghĩa của phong trào “Đồng khởi” của quân dân miền Nam Việt Nam?",
        "options": [
            "A. Làm lung lay tận gốc chính quyền Ngô Đình Diệm",
            "B. Giáng đòn nặng nề vào chính sách thực dân mới của Mĩ",
            "C. làm thất bại chiến lược “Chiến tranh đặc biệt của Mĩ",
            "D. Đánh dấu bước phát triển nhảy vọt của cách mạng miền Nam"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 225: Mỹ - Diệm đã ra luật 10/59 vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 6/5/1959",
            "B. 10/5/1959",
            "C. 10/10/1959",
            "D. 5/10/1959"
        ],
        "answer": 2
    }
]
;



let currentQuestionIndex = 0;

// Hiển thị câu hỏi
function showQuestion() {
    const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
    quizContainer.innerHTML = ""; // Xóa nội dung cũ

    const questionData = questions[currentQuestionIndex];
    const questionTitle = document.createElement("h2");
    questionTitle.textContent = questionData.question;

    quizContainer.appendChild(questionTitle);

    questionData.options.forEach((option, index) => {
        const optionButton = document.createElement("div");
        optionButton.classList.add("option");
        optionButton.textContent = option;

        // Gắn sự kiện click cho mỗi lựa chọn
        optionButton.addEventListener("click", () => handleAnswer(index));
        quizContainer.appendChild(optionButton);
    });
}

// Xử lý chọn đáp án
function handleAnswer(selectedIndex) {
    const questionData = questions[currentQuestionIndex];
    const options = document.querySelectorAll(".option");

    // Kiểm tra đúng hay sai
    options.forEach((option, index) => {
        if (index === questionData.answer) {
            option.classList.add("correct"); // Đáp án đúng
        }
        if (index === selectedIndex && index !== questionData.answer) {
            option.classList.add("incorrect"); // Đáp án sai
        }
        option.style.pointerEvents = "none"; // Vô hiệu hóa các lựa chọn
    });

    // Hiển thị nút "Câu tiếp theo"
    document.getElementById("next-btn").style.display = "block";
}

// Chuyển đến câu hỏi tiếp theo
document.getElementById("next-btn").addEventListener("click", () => {
    currentQuestionIndex++;
    if (currentQuestionIndex < questions.length) {
        showQuestion(); // Hiển thị câu hỏi tiếp theo
        document.getElementById("next-btn").style.display = "none"; // Ẩn nút
    } else {
        // Kết thúc bài trắc nghiệm
        const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
        quizContainer.innerHTML = `<h2>Bạn đã hoàn thành bài trắc nghiệm!</h2>`;
        document.getElementById("next-btn").style.display = "none";
    }
});

// Bắt đầu bài trắc nghiệm
showQuestion();